有幾多基督徒會守十誡同摩西律法?

雖然你地聲稱依家係恩典時代 唔需要拘泥於摩西律法
但唔通守律法唔係令神悅納既事咩? 點解因為有所謂既思典就可以唔駛做? 唔通你地覺得耶穌受晒就得 自己可以繼續活在罪中?
BTW 信耶穌係口裡相信 心裡承認 既話 成本書除左保羅仲有無人咁講? 耶穌係話我地要守神既誡命先得永生 如果你信保羅係第十三個使徒(自稱) 咁點解唔信穆罕默德真係先知?

無限扑野

犯罪要悔改，真心悔改嘅係會揭盡所能避免再犯

我呢排睇左d資料 其實根據摩西律法 基督徒好多野都唔食得(包括豬肉同大部分海鮮) 呢樣猶太教同回教都做到 係得基督徒係度FF 恩典時代 神大愛 神愛世人之類既野 睇完人地講解 我唔覺得神大愛 佢既愛係有條件 你唔守佢誡命 係佢眼中就係惡...

事實大把基督徒一邊犯罪 一邊求神原諒 再一邊繼續做

講得幾好

偽善到爆

比教會洗腦

好似聽講過去到新約十誡就唔適用？定我記錯

利申非教徒

呢個係教會既錯誤引導。
耶穌係四福音書一直強調要遵守神的誡命先可以得永生。

馬太福音19章已經一嘢講咗咩係律法，咩係誡命

律法：
7法利賽人說：這樣，摩西為什麼吩咐給妻子休書，就可以休他呢？
8耶穌說：摩西因為你們的心硬，所以許你們休妻，但起初並不是這樣。

誡命：
16有一個人來見耶穌，說：夫子，我該做什麼善事才能得永生？
17耶穌對他說：你為什麼以善事問我呢？只有一位是善的。你若要進入永生，就當遵守誡命。
18他說：什麼誡命？耶穌說：就是不可殺人；不可姦淫；不可偷盜；不可作假見證；
19當孝敬父母，又當愛人如己。
20那少年人說：這一切我都遵守了，還缺少什麼呢？
21耶穌說：你若願意作完全人，可去變賣你所有的，分給窮人，就必有財寶在天上；你還要來跟從我。

律法係用嚟教你做人，唔係得救嘅標準（所以點解咁多法利賽人）
遵守誡命（十誡再加愛人如己）先係可以得救

再者，十誡都守唔到嘅人好打極有限

唔食乜乜乜咁難，邊有咁多人信呀
教會適度地調節難度去解讀聖經，easy mode先多信徒
信徒覺得自己唔食煙 唔講粗口 唔扑嘢 好聖潔，獲得滿足感，繼續返教會
相對其他宗教，其實只係玩緊easy mode
但比其他宗教容易壯大教團人口

咁你安息日係守邊日? 跟教會星期日定跟猶太教既星期五日落至星期六日落?

我諗起耶穌係安息日治病被法利賽人話佢唔守安息日

唔係教宗話改做星期日就可以改做星期日吧 我諗 所以你有無守? 屋企有無毛公仔或者人型擺設?有d提倡 耶穌係100%既人又係100%既神咁你有無違反第一誡?

星期六不嬲唔做嘢

星期五日落開始計

逢星期五一定準時放工

三位一體唔係聖經教導，係尼西亞會議釋法釋出嚟的

你啫 咁其他人呢

可惜絕大部分基督徒都相信三位一體 而聖經無教導過呢樣野 如果問我信仰 我依家傾向認為 耶和華係獨一真神 耶穌係神的獨生子 d教會係度畫蛇添足

猶太佬真係咁㗎

睇自己囉

如果上司逼你ot，你：
1. 堅持自己信仰受到懲罰 -> 受逼迫而得賜福
2. 放棄，死死哋氣去做嘢 -> 睇吓死後受審時上帝體唔體諒你

（個人見解）我估你有心守安息日但俾人呃咗去守星期日嘅話，上帝都會酌情處理嘅，因為佢唔係法利賽人，只靠律法去行審判

你估啫嘛事實上大部分人就算知安息日係星期五日落 都會跟教會守星期日尤其香港人

星期六全部鋪頭唔開
得返差佬消防員會開工

算把啦

而家興 *世俗化*

咁一定有嘅
但更多係
奉子成婚
有男朋友仲做人sp仲要有埋仲要落仔
結婚生埋仔再離婚再同第二個組員結婚

真係精彩

你都on9
如果淨係睇舊約 得以色列人可以得救㖭
外邦人信乜撚嘢耶和華

咁其實守星期五日落同星期日又有咩分別呢？係咪守星期五日落就比星期日高尚啲？

舊約有咩救贖計劃?
講黎聽下

因為星期五係耶和華親訂既安息日 星期日只係比人改到變主日?你係小學生?咁都有得分高唔高尚d
不如問下農曆新年點解要擺係二月 二月高尚d?話你小學未畢業都抬舉左你

咬文嚼字

講黎聽下????

你睇嘢唔理context 淨係識咬文嚼字
所以你先會有標題個問題 好似法利賽人咁
個重點係舊約淨係圍繞以色列人 佢哋係神嘅子民 要消滅其他人 如果聖經每一條規條都要守 聖經係冇你嘅事 你係咪以色列人？

因為二月係由冬轉春

既然係神既誡命同律法 點解信神既人可以唔駛遵守?外邦人有特權?既然豬肉對於猶太人就係不潔 點解外邦人可以隨便食??另外耶穌降世前 神唔係已經知猶太人唔會信耶穌咩 邊個講過摩西律法淨適用於猶太人? 咁十誡無寫唔可以人獸交 摩西律法有寫 係咪代表外邦人進行人獸交都可以進入天國?

咁點解我個重點係放係安息日應該係星期五日落 因為佢係耶和華親訂 你又會覺得我係度秀優越既? 你都幾好笑

基督教嘅睇法新約不嬲都override舊約㗎啦

親訂？邊一節講係星期五日落

其實定係你係先知可以同神直接溝通

所以開始好懷疑基督徒拜緊既三位一體神同猶太人拜緊既亞伯拉罕神係咪同一個神 除左個名一樣 基督徒可以乜野都唔守既?人地回教都識唔好食豬肉神既旨意係基督教創教者可以隨便改既? 佢話外邦人唔駛守摩西律法 聖經有無咁講過?

回教唔守新約又可以屌

下 你淨係睇猶太人傳統都知啦下話???呢d駛唔駛先知先知? 係人都知猶太人對於信仰好認真看待 佢地諗住起第三聖殿 人工培育出黎既小紅牛有一條白毛都唔可以拎黎祭祀 要被逼放棄隻牛再培育 另外你唔知咩叫第7日自己打開月曆數啦 猶太人文化安息日不嬲星期五日落

咁係回教自己既事啦 我成個post係問緊點解基督徒可以覺得自己唔駛守律法

猶太人不嬲係咁所以就係神親訂

如果你連第7日係咩都唔知咁無野好講啦 同時我唔明如果你係一個愛神既基督徒 點解可以係咁搵籍口自我催眠唔駛遵守舊約律法???

你上幾個post識講猶太人係神既子民 呢個post又開始曲解了? 安息日星期五日落係人地代代相傳Wor

點睇「唯獨因信稱義」

其實你係唔知咩叫歸謬

係咪*

耶穌係四福音書無咁講過 相反 佢係叫人要守神既誡命 因信稱義 由頭到尾都係自稱得到耶穌既啟示既保羅自己講 我認為保羅同穆罕默德無咩分別

學你logic btw如果你唔知第7日係星期幾點解唔虛心d打開月歷睇?

攞人哋歸謬個前題做推論係學人哋logic

不如你答左我月歷入面第7日係星期幾先???

星期一至五做仆街野, 星期六放假, 星期日懺悔

月曆

正解
有睇神嘅演化
基督教根本係 marketing 高手

喺以色列，安息日應唔應該番工可以成為嚴重政治問題

重點係要守咩誡命，耶穌都唔跟摩西律法

邊個話耶穌唔跟摩西律法?

「莫想我來要廢掉律法和先知；我來不是要廢掉，乃是要成全。我實在告訴你們，就是到天地都廢去了，律法的一點一畫也不能廢去，都要成全」（馬太福音5：17-18）。

咁點睇安息日醫病

我覺得耶穌既意思唔係叫你唔駛守安息日 只係話安息日可以做善事

咁摸麻瘋病人呢？

至少足球場上唔會噤多插水

醫病做善事同工作係兩樣野? 耶穌醫病唔收錢 正如我覺得安息日去老人院做義工 唔係返工既一種一樣

其實冇必要係咁覆佢，你睇佢心態都係引人覆跟住challenge，我唔夠你抽就搵下一位。 唔信咪唔信，人地守唔守其實真係唔關係事。仲要問到邊日 日落真係好小學雞，完全唔知喺到做緊咩..

咁你咪唔好守 但點解要FF自己係度守緊十誡? 教會講乜就係乜要聖經黎做乜?

佢話守十誡唔難 只係想問下普通人眼中既十誡同聖經既十誡係咪有分別 至少猶太人唔會認同安息日係星期日囉 明明大家都睇舊約

舊約講到大麻瘋是為不淨，唔可以掂。

同埋守安息日基本上係咩都唔做得，聽講過依家以色列守安息日連𨋢都唔可以㩒。

所以耶穌咪話自己黎成全律法 聽講有d人眼中 成全即係耶穌幫佢地守左 佢地唔駛守既意思?

我覺得冇必要起哂鋼, 神學話題一千年有無數人討論有無數個解讀, 你點知你個解讀一定啱, 坐低大家慢慢講

所以我咪想問下基督徒唔守舊約既理據係乜 因為保羅講?

新約講緊我地要守既唔再係摩西五經，新約之後係要愛神愛人。有啲律法去到法利賽人已經守到扭曲左，守安息日就係一個例子。成功做好摩西律法唔等於愛神愛人，所以你話十誡的確係要做，摩西律法都係一個參考，但係最重要係諗下自己做既野係唔係愛神愛人既表現，我相信唔會有愛神愛人同時犯十誡既情況。

自己見解:

1. 人本身係罪人, 就算你幾守律法, you will never be good enough
2. 唯獨因信稱義, 耶穌既血足以cover你身上既所有罪
3. 如果你信耶穌, 你就會以耶穌為榜樣, 道德上會盡力跟隨, 但唔代方一定做到100%守誡律

淨係神的教會果班
都無守過咩聖經
日日壞事做盡

因信稱義係自稱第十三個使徒既保羅講 其實點解基督徒信保羅唔信穆罕默德?

我見個片主話宗教改革既馬丁路德係保羅大
fans 比保羅更保羅

唔係護短更加唔係集非成是，神學問題另案討論，唔知你係咪都有返教會，如果係既有句直率小小要講，信仰係人同上帝既關係首先係反求諸己。

上帝會審判偽善既人。

(馬太福音 7:21) 「凡稱呼我『主啊，主啊』的人不能都進天國；惟獨遵行我天父旨意的人才能進去。

(馬太福音 7:22) 當那日必有許多人對我說：『主啊，主啊，我們不是奉你的名傳道，奉你的名趕鬼，奉你的名行許多異能嗎？』

(馬太福音 7:23) 我就明明地告訴他們說：『我從來不認識你們，你們這些作惡的人，離開我去吧！』」

(馬太福音 6:5) 「你們禱告的時候，不可像那假冒為善的人，愛站在會堂裡和十字路口上禱告，故意叫人看見。我實在告訴你們，他們已經得了他們的賞賜。

(馬太福音 6:6) 你禱告的時候，要進你的內屋，關上門，禱告你在暗中的父；你父在暗中察看，必然報答你。

舊約唔計

點解提出疑問就係偽善?

呢幾段總結左點解中學之後冇再返教會既原因, 係教會覺得好唔自然, 成日張神掛係口, 又要經常當眾祈禱

唔係話你係偽善，而係如果你見到有偽善既事好嬲，諗住同你講上帝唔係傻既，叫你唔好嬲姐

明白，我都係過來人

sorry 睇錯 btw開post因為我認同片主 想分享下 教會實在害人不淺

小弟見解

十戒只係minimum requirement
當然你犯咗罪
真心悔改 神都係會原諒你

如果太過執著律法就會變咗法利賽人
為咗執行律法而忘記咗律法本意
守安息日嘅本意係咩
邊一日守？幾點要守？
係未真係咁緊要？
係咁緊要嘅駛唔駛計埋耶路撒冷時區？

守唔足一日又得唔得？
齋守無同神交流又係咪好？

其實唔駛諗得太深
直接諗
神點解想你咁做先

神係咪想一個人守晒啲禮節但空無信仰？
究竟禮節背後嘅含意係咩 呢個先係重點

但連登仔就鬥黃
越鬥越少人

咩人都有
有人鬥黃有人做好自己
唔好下意識將壞情勢放大

就係知道冇得分高唔高尚先咁問你啊嘛，咁你都唔明？
你講到好似守星期日做安息日好有問題，要守返正統既安息日先叫絕對正確咁，所以咪問你兩者既分別囉。
而且我問既「分別」唔係咁顯淺既神定同非神定，而係意義。
即使真係比人改到星期日都好咁又點？
唔通守左星期日而唔係星期五，神就會唔鐘意，就會變成罪？

呢個先係我問題既重點。
咁當然，如果你冇覺得守星期日係有問題既，咁就冇我呢堆質疑既需要啦。

神既旨意係咪人可以隨便更改? 你咁講 我可唔可以話 我老
細定左我每星期放星期四 是但啦 唔理 lu 最緊要我對神有心 所以我定安息日係對耶和華既安息日 咁樣會唔會有d主次不分 如果人鍾意點做就點做 唔駛理神既命令 咁摩西律法要黎做乜?

我定我自己要遵守既安息日做星期四

點解會keep左係安息日既問題，上面已經講左唔係一個好既爭議點，新教唔守安息日，如果你問點解唔守安息日都有嘗試解釋左啦

我本來見到以色列人培養小紅牛 有一條毛係白色都唔得 要成隻放棄 都覺得佢地好似諸多事實 拔左d白毛咪得 事實上我後來覺得呢d係猶太人對信仰既認真 神係怠慢不得 唔係人鍾意點就點。

其實咁講啦，十誡同律法係應該要守，所謂既因信稱義，唔係單單既「信」就完全冇責任。保羅都有講過，信唔只係相信咁簡單，而係要行出黎，要有行為，要信服。只有口講既信，同法利賽人既死守一樣，冇意義而且唔真實。

但同一時間，守十誡同律法唔係盲目跟從每一字，每一句，更加重要既係律法背後既定立目的同意義。如果唔係 就只會變成同法利賽人一樣，冇意義既死守同盲從。

十誡同律法係要守，但要「心意更新而變化，叫你們察驗何為神的善良、純全、可喜悅的旨意」

我其實比較想知新教 猶太教如果係信奉同一個神 點解新教徒有特權可以唔駛守摩西律法

其實保羅乜野都係自稱 點解基督徒咁信佢講既野
?

外國有youtuber 主張保羅係假使徒 我上面個片
主都係咁認為 我聽完覺得有 d道理

其實我覺得你既見解係好，的確係咁，只要小心唔好為守律法而守律法。其實其他人點樣去行信仰既路係好個人，大家都有一條尺去度自己應該做啲咩，我估你用求問既方式，了解人地點解覺得唔需要守一啲律法，好過直接認定一套模式係岩。

因為猶太教唔認同耶穌係救主，所以佢地都係繼續用番法利賽人既一套。因為耶穌就係一個唔守摩西律法既人，耶穌做既野係沖擊緊佢地一直困有既價值觀。

如果你覺得我語氣有問題 咁我道歉 不過我原意都係想問點解保羅講一定岩 而基督徒唔信穆罕默德係先知?

但耶穌都講佢唔係黎廢除律法?

如果呢個神真係因為人守左星期日而非星期五做安息日，而又冇justified reason，所以懲罰佢既話⋯ 咁呢個神除左擁有淫威之外，根本上就冇值得信服佢既理由

咁既話佢只係一個自己想點就點，可以定一啲冇意義，而且非絕對至善既規條既神。如果係咁，人信既神只係出於恐懼，而非信服同尊敬。

我想講既意思係，法律既意義先係重點。係基於認識神本身既個性而得出既道德原則先係信服既重點。嗱，假如守星期五做安息日係有必然既道德基準既話（以職場為例，係因為人手分配），咁當然就要守星期五。但係如果冇，咁呢個只係arbitrary 既規則。

我明你唔係黎批評，你真係想問

其實係因為保羅有啲似當時既領袖，其實新約唔只係保羅寫，係一班使徒寫。至於點解信耶穌唔信穆罕默德，我真係唔熟猶太教，答唔到

我認為佢所講既「唔係廢除律法，而係要成全律法」既意思唔係話要繼續死守。佢既意思其實係將法利賽人既死守律法撥亂反正。佢係要人重新 真真正正反思律法定立既目的，同令人明白何謂正真既「守律法」。

如果真係理性討論嘅話建議注意用字，睇到你覆幾位巴打 語氣好似都係judge緊同埋challenge緊人地，睇到都唔係幾舒服。如果你用覆呢位巴打嘅語氣去覆其他人成個po 會和平好多。

同埋想知樓主自己有冇返教會？ 我返過兩間都冇遇過片主所講 （人地教你唔需要守律法/守律法不能稱義）嘅情況。 就咁聽片主同埋你依加好似講到全世界所有教會都係有問題。

咁你認為耶穌讚賞以弗所教會試驗 那自稱為使徒卻不是使徒的 係指緊邊個?

好 sorry

以前天主教仲有贖罪券
犯罪之後課金俾教會就冇事

因為佢要完善左佢，佢用[愛神愛人]去概括左律法，因為律法就係為左[愛神愛人]，愛神自然唔會拜別神，點解唔可以傷害人，因為你愛佢自然唔會傷害佢，所以耶穌做到[愛神愛人]之後，佢既行為已經係律法之上，反而因為守律法去論斷人既法利賽人 比耶穌鬧到狗血淋頭

Yes,同埋其實一句經文每個人都有唔同理解方式，多人認同唔代表一定啱，我記得聖經都有講過唔好同人地爭論，只要默默咁聽。你認同人地嘅咪改變下自己諗法，唔認同嘅咪唔認同，唔一定代表人地錯，可能兩個都啱呢？一日未到審判日冇人知啱定錯。相信d咩就去做d咩。

當然不可殺人 呢d咁明顯嘅就冇需要爭論啦。

但耶穌都講過愛神 係要遵守佢既誡命 違反律法就係罪 其實豬肉食唔食得呢樣舊約都講到明 無乜野好爭議 咁點解新教徒唔駛遵守?

師兄正解
呢個大原則其實先係所有律法既起源
而呢個亦係人之所以信服神既原因
所以，一切律法都應該以呢個原則為前題，思考佢地如何達至神所喜悅既行為、思想同表現，而非死守

果時啲信成日都係回信黎，所以有時係當時發生左一啲事，咁佢地發現到啲假使徒 類似假先知，可能係指依啲事件

改信訓教算

我只係知道某d基督徒 成日話唔信三位一體係異端 其實係咪佢地既行為已經反映左你既講法? anyway我會反省下 sorry

有聽過之所以唔食得豬係因為當時既實則資源同衛生問題，但我冇認真考究。

依個反而用割禮去做例子會好啲，我知你唔係咁鐘意保羅，不過你當佢岩先。割禮就係舊約講明要做，但係新約唔洗做，點解呢，就係猶太人割左禮覺得自己高人一等呀，唔能夠幫到佢地愛神愛人之餘，仲令佢地驕傲。所以保羅話你要割既你地做得好，但係人地唔割都唔係問題

同埋加啲我自己既睇法啦，要講到舊約有啲律法好得意既，你做完某啲野會不淨，過幾日或者獻個祭就會潔淨番，因為有啲律法好似生活百科咁，係教人避免一啲病。

摩西律法好似講因為佢地係上帝眼中係不潔既食物 上帝係宇宙之主 頒布關於食物誡命既律法 我覺得唔會係純粹因為衛生問題 而且唔止係豬 係大部分海鮮都唔得..

因為三位一體係基督徒咁多年黎既一個公認既整合，其實有好少數教會係唔認同三位一體，咁我地會叫做異端，但係其實唔係所有異端我地當晒佢係邪教，只係好似字面咁解釋就係一個異端囉。但係當然知道係異端之後你要明白佢背後點解唔認同一啲神學既概念。

其實神既律法係體恤人既需要而定，我又反而覺得因為佢眷顧猶太人，愛佢地，所以因為實則衛生問題而頒布呢啲誡命，叫佢地唔好掂係好正常bor

但係咁岩得咁橋，豬肉既衛生問題係嚴重啲，你話有冇啲咩原因神覺得佢不潔 我都唔知

我唔係唔鍾意保羅 只係我傾向認同片主既取態 彼得先係受啟示向外邦人傳福音嗰個 如果當初保羅遇到既(耶穌)係撒旦假扮呢? 如果保羅係真使徒點解佢有眼疾神唔醫治佢?

咁保羅都唔可以隻手遮天既，咁多使徒咁多教會，保羅作為使徒既地位係被認可。

至於眼疾都係神叫個先知幫佢醫好既

我唔識講 不過大致認同

其實佢真係講得好合邏輯，不過其實書信有好多野關於歷史同當時寫信目的，背景等等，我覺得就咁用聖經既一兩句說話，拎出黎去分析好容易錯

所以睇你點睇 我信

我反而覺得不如你試下搵下點解保羅被亞細亞既人棄絕

你誤會咗
我無理解錯嘅話
新約時代嘅要求比舊約仲要高

耶穌犯咗姦淫？

保羅話耶穌死後就食得

豬同海鮮都食屎

聖經本身有一大堆矛盾（自己google）
聖經入面一啲章節又會引用一啲聖經以外嘅經書
但係嗰啲章節就唔當係正典

連三位一體都可以有爭議
如果個教係真理 呢啲問題唔應該存在喎

成個教根本戇鳩鳩
聽過一啲教徒話佛係魔鬼扮出嚟迷惑人

因為咁嚴格就無乜人想信
個人物慾>神

獨一神 = 冇多神嘅內亂

十一奉獻 = （相對）低成本祭神

祈禱就得 = 簡化宗教儀式程序

永生保證 + 天堂入門門檻極低 = 怕死之人信心根據

玩撚晒

戇鳩，淋死信耶穌就得

點解唔信穆罕默德？
因為穆罕默德唔信三位一體
又帶兵打仗殺人
仲有好多老婆

加埋原罪論，地獄永火

想唔信？我用永死嚟威脅你
不過神照樣愛你

酒唔掂得，豬唔食得，
每日拜麥加五次，齋戒月

太麻煩了

十一奉獻係舊約聖經中嘅事
講到錢就跟舊約

耶穌既初期教會有無三位一體呢個教訓?

但係耶和華突然間又係外邦人都信得嘅神

就係因為教會成日強調真心悔改 因信稱義 就可以得救 先咁多連登仔無視耶穌講既真道 耶穌係話要進入永生就要遵守誡命。

我睇紀錄片話穆罕默德在麥加出世所以每日要向麥加拜五次，後來才知道人哋係向著聲稱係阿伯拉罕興建的房屋向上帝拜五次，一講到宗教，連紀錄片也會有問題

*曲解

神容許罪惡存在 不嬲都唔係全能全善啦

神係要你敬畏佢 唔係淨係敬佢，要畏埋佢呀嘛

神嘅本身意義你又點知，你憑咩去推斷？
點解你可以用你嘅道德基準嚟判斷？

神撚約伯撚到傻咗，死咗一堆人同動物
只係為咗同魔鬼對賭
你係咪又要用你嘅道德基準嚟論斷神？

保羅話得

你幾時要咬文嚼字，幾時睇 ”context”?
憑咩準則？

當守安息日就咬文嚼字
點守就睇context?

聖經無確實講出 三位一體 呢四個字 人類對神既屬性既解讀只係畫蛇添足 多此一舉 耶穌從來只係自稱神的兒子 佢無自稱神既其中一個位格

保羅有
所以你可以叫佢哋做保羅徒唔好再叫佢哋做基督徒

自己預言自己個仔（自己）降臨
自己生自己出嚟
自己同自己祈禱
自己犧牲自己嚟幫人贖罪
自己復活自己
自己搞場升天show

耶教：完全合理

馬太福音 五章17節

第五章係所謂嘅登山寶訓，17-20節係屬於一個段落，不過今日只講第17節。耶穌喺到清楚咁闡明佢對舊約聖經嘅認識，同埋表明佢係一定會信守舊約聖經。

有啲人或者會以為，耶穌宣告天國嘅來臨，就係開展一項新嘅工作，令到佢同舊約聖經產生矛盾。耶穌好明確咁宣稱「莫想我來要廢掉律法和先知」，「莫想」即係「Don't misunderstand 」，呢個字係暗示咗耶穌反駁緊某啲人嘅質疑，以為佢宣告天國來臨，係試圖廢咗神之前嘅啟示。廢除神之前嘅啟示係異端，所以耶穌開展佢教導事工嗰陣，已經講明天國來臨唔係要廢除神之前藉住律法同先知所發出嘅啟示。

律法即係妥拉，係指到摩西五經，先知係指舊約嘅大小先知書，但"律法和先知"可以指到成本舊約聖經／希伯來聖經。

馬太用"成全"呢個字，顯示耶穌喺神嘅歷史計劃入面擔當好重要嘅角色，因為耶穌嘅生命同事工都一一應驗咗舊約聖經嘅預言同期盼。唔同嘅新約作者都指到耶穌點樣成全咗舊約聖經入面各個角色，例如先知丶祭司同君王。但喺呢到，耶穌提出多一個方向，佢宣告佢嚟係要成全成本舊約聖經。

耶穌唔單止應驗咗一啲預期嘅角色，佢對聖經嘅解釋更加完整同清晰。舊約聖經入面傳遞神對人類嘅旨意丶期盼同未來一切嘅啓示，都可以喺耶穌嗰到搵到最完滿嘅意義。

耶穌嚟到，係要實現聖經嘅話，同埋俾佢嘅門徒更加明白聖經嘅本意，呢個正正同嗰啲曲解舊約聖經嘅猶太領袖好唔同。

咁基督徒係咪可以食豬肉?

現代三位一體既教導又算唔算曲解聖經?

仲有團契呢個屈機傳銷方法

事實係耶教發現到咁壯大嘅原因咪就係不斷讓步囉
睇下耶教發展史就一清二楚，係上層用黎cap水，洗鳩班下層on9仔腦咋嘛

所以馬丁路德點解要創立新教，呢個係其中一個原因

邊段章節？

呢啲叫做壞見證。如果佢地唔悔改，死後審判耶穌會話 ”我不認識你“，跟住呢班人就會落地獄

咁你覺得摩西律法駛唔駛守?

你可唔可以講下 點解聖經根本無三位一體呢四隻字 人類要自作聰明 妄自揣測神既屬性 多舉一此咁整個三位一體出黎? 我唔覺得基督教信緊亞伯拉罕既神

馬丁路德本身極度仇恨神既子民猶太人 呢d係魔鬼既傀儡

希特拉殺猶太人係為幫耶穌報仇
受到馬丁路德影響

跟足曬就係原教旨主義
講一套做一套先至適合現代社會

開會傾出來咋嘛
邊啲偽經次經都係開會傾返來
咩神默示得啖笑
以前拗到你殺我我殺你
又真心唔明保羅嗰啲說話憑咩可以有「神嘅話語」地位
開創耶撚多重標準先河

定額罰款嘅先驅

申利：唔sure，隨口噏

神就係透過教會之間
弟兄姊妹打打殺殺

嚟默示佢嘅話語

呢個巴打話本來應該係雅各承繼耶穌衣缽, 但俾保羅騎劫咗
#37

猶太教安息日係有exception 例如醫生
因為救命係緊要過守規條 (Pikuach Nefesh)
你所講既justified reason 唔係人定
工作＞宗教 定係 宗教＞工作？
宗教本身就好多規條要跟
跟到所有規條之餘+明白法律意義
齋明又唔跟又有咩意思?
就算當神比你是但揀一日做安息日，咁唔返工就等於安息左？

同意

律法既是將來美事的影兒，不是本物的真像，總不能藉着每年常獻一樣的祭物叫那近前來的人得以完全。若不然，獻祭的事豈不早已止住了嗎？因為禮拜的人，良心既被潔淨，就不再覺得有罪了。但這些祭物是叫人每年想起罪來；因為公牛和山羊的血，斷不能除罪。
所以基督到世上來的時候，就說：
神啊，祭物和禮物是你不願意的；
你曾給我預備了身體。
燔祭和贖罪祭是你不喜歡的。
那時我說：神啊，我來了，
為要照你的旨意行；
我的事在經卷上已經記載了。
以上說：「祭物和禮物，燔祭和贖罪祭，是你不願意的，也是你不喜歡的（這都是按着律法獻的）」；後又說：「我來了為要照你的旨意行」；可見他是除去在先的，為要立定在後的。
(希伯來書 10:1-9 和合本)

我覺得呢度已經寫左原因

所以，他們(法利賽人)所吩咐你們的，你們都要去做，也要遵守；但是不要效法他們的行為，因為他們說而不做。

耶穌講的 你點睇呢 耶穌幾時講過佢黎係要廢除舊約的律法? 神的屬性係永遠唔會變 佢唔會錯 更加唔會更改一條律法 另外我真心想問 自稱愛神 點解有人提倡要遵守律法 你班保羅徒唔係幾廿萬個藉口就係話人法利賽人既?

如果唔守摩西律法 係咪人獸交都可以上天國?
我覺得現代保羅徒幾好笑
一講到同性戀就出黎反 話聖經反對同性戀
一講到食可憎之物 就話現代人唔駛守律法
嚴人寛己

我係支持守摩西律法 如果關於 聖殿同祭禮 仲有節期要點慶祝 外邦人唔明白 唔駛守到好似猶太人咁(我個人認為)

但最起碼既食誡 同埋要守節期 贖罪日要禁食 呢d外邦人明明係做到 而且擺明係用心同行動證明比神睇想做佢既子民 對於你黎講 唔食豬肉同海鮮係咪好難?

自稱基督徒個d, 食煙飲酒樣樣齊. 唔信就夾其他人bully 你. 信條毛?

基督教嘅鬥黃

一講呢啲啲基督徒夾晒尾潛晒水，其他post即刻跳出黎死兜爛兜

你只可以叫佢地保羅徒 跟隨耶穌既教導 守神誡命先係基督徒

同港豬黃絲一樣咋嘛FF食下黃店，做下儀式嘢就買到贖罪券一樣。根據大部分推翻政權既過程，多數都係靠武力革命

如今耶穌所得的職任是更美的，正如他作更美之約的中保；這約原是憑更美之應許立的。那前約若沒有瑕疵，就無處尋求後約了。所以主指責他的百姓說：
日子將到，
我要與以色列家和猶大家另立新約，
不像我拉着他們祖宗的手，
領他們出埃及的時候，
與他們所立的約。
因為他們不恆心守我的約，
我也不理他們。
這是主說的。
(希伯來書 8:6-9 和合本)

既說新約，就以前約為舊了；但那漸舊漸衰的，就必快歸無有了。
(希伯來書 8:13 和合本)

並新約的中保耶穌，以及所灑的血；這血所說的比亞伯的血所說的更美。
(希伯來書 12:24 和合本)

以上都係講緊要守新約，舊約會歸於無有，因為猶太人冇守舊約，所以耶穌先來到立新約。
其次，法利賽人只係口講，行為表現出黎係說而不做，冇跟隨耶穌，仲將佢釘死係十字架上面，錯左沒有跟隨耶穌。
而耶穌立左新約，所以要守既係新約，律法只是美事的影子，並不能除罪，新約自由律法比起摩西律法更難守。

你的意思是 摩西律法已經變成廢紙 我們不用遵守 對吧?

遵守律法既人點解會比法利賽人代表?

你唔係猶太人咪唔洗守囉

同偉大的黨一樣，有好處時會遵守

高叫女權咪又係咁 轉個頭咪又主動做雞物化自己

點解你覺得外邦人有特權呀?
耶穌說 你若要進入永生 就當遵守誡命 係廢話黎?

假冒偽善既保羅徒

fundamentalist

唔跟原教旨唔通跟你班異端咩?

咩宗教都好
圓教寺係好癲

癲得過為左滿足自己私慾曲解聖經既人?

我係咪俾人呃咗
我喺小學聖經課就有學聖父聖子聖靈三為一體就係真神

簡單講 聖經無要求你信耶穌係神
摩西十誡第一誡 除了耶和華以外不可以有別的神
明明就一字咁淺 偏偏撒旦既傀儡要整個複雜既概念出黎 想拖人落地獄 你睇完上面條片就知道

聖經冇明確咁講三位一體呢樣野
只講得好清楚耶穌係神既兒子，神與耶穌同在，至於聖靈會同冇罪既野一齊，自然會同神、耶穌一齊，而耶穌死後其實門徒都有同聖靈同在

法利賽人冇代表守律法既人，要守律法既係猶太人，只係法利賽人係當時有非常高既宗教地位
而舊約時代已經過去，耶穌已立新約，所以依家需要遵守既係新約，因為律法只係影子

你都未應我摩西律法對外邦人黎講係咪廢話?

Yes. We are not under the law, but under grace (Roman 6:14). God doesn't desire sacrifice but obedience (1 Samuel 15:22-23).

The old covenant does not apply anymore to those saved by Jesus, who bring the new covenant of love (basically Hebrews). But Jesus says that the intention of the old covenant was to foreshadow Jesus the Messiah (Luke 24:27), so this means the laws of Abraham, Moses, or even Noah had common grounds. Same goes for the "laws" of Paul and Peter, except we now have the Holy Spirit to guide us (Isaiah 63:11-14, John 14:26).

So really the question isn't to ask whether we should do this or do that from the Mosaic laws or the Ten Commandments; rather we should ask whether the boundaries & rules we are presented/setting come out of our LOVE for God and for others (Matthew 22:35–40, Mark 12:28–34, Luke 10:27, 1 Corinthians 16:14).

Finally, my favorite passage sums it up nicely:
1我若能說萬人的方言、並天使的話語、卻沒有愛、我就成了鳴的鑼、響的鈸一般。
2我若有先知講道之能、也明白各樣的奧秘、各樣的知識．而且有全備的信、叫我能夠移山、卻沒有愛、我就算不得甚麼。
3我若將所有的賙濟窮人、又捨己身叫人焚燒、卻沒有愛、仍然與我無益。
4愛是恆久忍耐、又有恩慈．愛是不嫉妒．愛是不自誇．不張狂．
5不作害羞的事．不求自己的益處．不輕易發怒．不計算人的惡．
6不喜歡不義．只喜歡真理．
7凡事包容．凡事相信．凡事盼望．凡事忍耐。
8愛是永不止息． (1 Corinthians 13:1-8)

唔拎中文黎講? 引經據典做乜?
你們的話語應該如此：是，就說是；不是，就說不是。再多說，就是出於那惡者。

1 摩西律法係咪已經被廢除 外邦人唔駛遵守?
2 耶穌話你若要進入永生 就當遵守誡命 係咪廢話?
3 我地係咪可以食祭偶像之物?

你只需要答 係 抑或 唔係
我就睇下係咪真係有人咁大膽答神既律法已經被廢除

我睇舊約都諗左好耐點為之守安息日，最後我覺得呢句寫得好好：

“你若禁止自己的腳踐踏安息日， 不在我的聖日做自己高興的事， 稱安息日為「可喜樂的」， 稱耶和華的聖日為「可尊重的」， 尊敬這日， 不走自己的道路， 不求自己的喜悅， 也不隨意說話；”
‭‭以賽亞書‬ ‭58:13‬ ‭RCUV‬‬

某程度都解釋左耶穌點解可以醫人。

Chinese takes much more time for me to type. And you cannot argue theabiut Bible without referencing the Bible (always cite your sources).

In short:

1. Yes
2. No. Jesus meant to obey the new convenant.
3. Yes

依家啲人緊人嘅法律多過上帝嘅法律，係因為殺人強姦偷竊作假見證犯法先冇人做，頭嗰五例冇犯法就使旦咁守。

但如果做左基督教，要守嘅嘢同猶大人其實冇分別，因為都係成為上帝嘅子民

1 佩服耶穌明明講過天地都廢去 律法的一點一劃都不會被廢去 你夠膽話摩西律法被廢除 死左自己同耶穌解釋吧
2 耶穌講呢句 係因為有個少年人問佢點先可以進入永生 耶穌就同佢講 你若要進入永生 就當遵守誡命 個少年人問乜野誡命 耶穌講左摩西十誡既5-9誡 之所以唔講頭四誡 因為係猶太人世世代代都遵守既誡命 唔需要多講 又何來耶穌講既呢句係指要遵守新約? 新約係你地講 耶穌無咁講過
你最多只可以話耶穌的愛人如己是建基於舊約上附加既新條款 佢幾時有話人唔需要遵守律法?
3 耶穌係訓斥7燈台教會 嚴厲訓斥人吃祭偶像之物

然而，我有事要責備你，就是你容忍那自稱是女先知的婦人耶洗別，教唆並迷惑我的奴僕們行淫亂、吃祭過偶像的食物。啟2:20

由此可見 你係保羅徒 唔係基督徒 耶穌無認同吃祭祀之物既行為 你係咪以為自己會被提 唔睇啟示錄? 洗洗訓啦你

認同 飲食誡命必須遵守 外邦人無特權

比起食物，飲唔飲得酒係大爭議

“「你要吩咐 以色列 人，對他們說：無論男女，若許了特別的願，就是拿細耳人的願，願意離俗歸耶和華， 他就要遠離清酒烈酒，也不可喝任何清酒烈酒做的醋；不可喝任何葡萄汁，也不可吃鮮葡萄和乾葡萄。 在一切離俗的日子，任何葡萄樹上所結的，甚至果核和果皮，都不可吃。”
‭‭民數記‬ ‭6:2-4‬ ‭RCUV‬‬

“他們吃的時候，耶穌拿起餅來，祝福了，就擘開，遞給門徒，說：「你們拿去，吃吧。這是我的身體。」 他又拿起杯來，祝謝了，遞給他們，說：「你們都喝這個， 因為這是我立約的血，為許多人流出來，使罪得赦。 但我告訴你們，從今以後，我不再喝這葡萄汁，直到我在我父的國裏與你們同喝新的那日子。」”
‭‭馬太福音‬ ‭26:26-29‬ ‭RCUV‬‬

我諗呢段可能解釋到上帝對酒嘅睇法？
“利慕伊勒 啊，君王不宜，君王不宜喝酒， 王子尋找烈酒也不相宜； 恐怕喝了就忘記所頒的法令， 顛倒所有困苦人的是非。 可以把烈酒給將亡的人喝， 把酒給心裏愁苦的人喝， 讓他喝了，就忘記他的貧窮， 不再記得他的苦楚。”
‭‭箴言‬ ‭31:4-7‬ ‭RCUV‬‬

但挪亞同耶穌唔係都飲酒咩 耶穌試過將水變酒
我以為係可以飲酒 但唔可以飲醉咁解?

買個信仰啫

所以你們應該守安息日，因為這是你們的聖日；凡是違反這日的，必要把他處死；凡是在這日工作的，那人必要從他的族人中被剪除。

唔想佢比人剪除啫

一向都係咁玩，其實真係信得過

邊條律法要守
邊條律法唔使守?

用幾百年前法例
規範現代人

現代猶太人依然遵循摩西律法
律法就係律法 唔會因為時間過去而改變
遵守律法同守神誡命是人應當盡既本份
係人去適應律法 唔係律法去遷就人

容易守嘅規矩佢地會成日拎出嚟講
例如:唔食豬紅，鴨血等血類食物，或祭品類
你問佢鋸扒摻血計唔計，又話唔計

切牛排個陣流出的「血水」，係牛肉中嘅蛋白質「肌紅蛋白」（Myoglobin，又稱為肌紅素）

既然你咁鍾意挑機，我反問返聖經邊句寫安息日由星期五日落開始？

以色列人日落開始計新一日，咁你係咪黃昏先食早餐呀？你去餐廳有無同waiter講”而家係朝早，我要食早餐”？

你星期六守完安息日之後，星期日有無返工呀？
「六日要勞碌做你一切的工， 但第七日是向耶和華－你神當守的安息日。 這一日 你和你的兒女、僕婢、牲畜，並你城裏寄居的客旅，無論何工都不可做；」
‭‭出埃及記‬ ‭20:9-10‬ ‭CUNP-神‬‬
如果你星期日仲放假，下個禮拜開始記得開OT啦

第一 現代猶太人守既安息日都係星期五日落至星期六日落 你覺得你自己對舊約的認識程度比得上信左上帝幾千年既猶太人咩

其實要計安息日根本就唔駛打開本聖經 你打開本月歷數下一星期邊日係第7日咪知囉 你做左幾廿年人 唔係到依家都唔知星期日係一星期既第一日呀嘛?

至於有晚上 有早晨 為之一日 係聖經講 就計神既贖罪日為猶太歷既每年既7月初十 上帝係聖經既曉諭都係叫猶太人由初9晚上守到初10晚上 現代人點樣定義一日係由幾點開始都唔會改變上帝既律法 星期日做主日根本就係聖經教既異端邪說

我呢d叫挑機咩 呢d叫撥亂反正 你話星期日係安息日就星期日係安息日呀 你乜水呀 覺得人既決定可以凌駕耶和華既律法?? 我星期日當然會照返工 因為星期日係安息日係異端邪說 根本唔需要守

我都幾肯定你呢種惱羞成怒既保羅徒連咩叫贖罪日都未知 好心你就自己睇下聖經 再唔係就上youtube睇下人講
自己衝出黎7真係好咩 基本上對聖經有少少研究既都知聖經已經講左有晚上 有早上 為之一日 你唔係以為人類習慣由凌晨12點開始計係一日就可以改變聖經既律例呀嘛 你你邊位呀 耶和華大定你大??

第一 唔該講清楚你嘅立場係咩先。係一齊教導跟聖經定係聖經+猶太人傳統？猶太人認識舊約多過我，我認同。咁又點？證明猶太人讀舊約一定啱？你認為係啱嘅話，猶太人否認耶穌為舊約預言嘅彌賽亞，你贊唔贊同猶太人立場？

創世嘅第一日有創造，一星期嘅第一日就等於一星期入面第一日返工。星期日第一日係聖經寫定約定俗成？你跟聖經定跟俗例？
//你做左幾廿年人 唔係到依家都唔知星期日係一星期既第一日呀嘛?//
存在即合理？你既然咁叻，不如講下點解星期日係一星期嘅第一日？

最後，麻煩回應”星期六守完安息日之後星期日應唔應該返工”呢條問題。

聽你咁講 你肯定覺得自己對舊約既了解程度權威過猶太人啦下話? 猶太人對舊約既熟悉程度 同佢地認唔認耶和華係彌賽亞有咩必然關係 猶太人唔認耶穌因為佢地覺得耶穌唔符合佢地對彌賽亞既幻想 如果猶太人都錯 點解你會覺得自己一定岩? 我自然係跟猶太人的律例 而唔同基督教自創既異端邪說

另外啦 你知唔知呢個世界有樣野叫做輪班 唔係個個都星期一先返工 如果按照你既講法 咁輪班既人係由邊日開始當佢地一星期中既第一日返工呀 係咪個個人既日期唔同 然後可以自訂自己邊日守安息日? 你咁好笑既? 重視人既律例 忽視神既誡命 仲好意思衝出黎秀智商

我已經應左你 星期六守完 我星期日自然唔會再守

根據摩西律法所定的安息制度，以色列人在每七天一次的聖日、每年幾個特定的日子、每七年一次和每五十年一次的聖年，都必須守安息。猶太人每七天所守的安息日，按照猶太曆，是從星期五日落起到星期六日落。當安息日開始時猶太教徒會點起蠟燭，而時間按當地日落時間而定。安息日是一個喜慶的日子。它是一個記念上帝和思考生命的精神層面，並花時間陪伴家人的一天。現代社會的星期六作為多數國家的公眾假期，便是受此影響。

人係由一星期邊日開始返工根本唔會影響安息日係星期五日落呢個事實 神頌佈律法係叫人去遵守 而唔係叫人去按自己既意願曲解律法 以我為例 我要守安息日 我係會同老細講每星期放星期六 你唔係以為 個個鍾意訂邊日係安息日就邊日係下嘛 另外 我星期六放完 做6日 然後下星期六再放 邊一忽違反上帝話做六日工就要休息一日既誡命

Good to see you reference scripture too!

1. You are referring to Matthew 5:18. This is all part of the Sermon on the mount, so if you read the rest of the chapter, Jesus then goes on to talk about some concepts that are contrary to what the Mosaic Law teaches. i.e. Matthew 5:22 (Murder), 5:28 (Lust), 5:32 (Divorce), 5:34 (Oaths), 5:39 (Retribution/Justice), 5:44 (Love/more on Justice), even later in 12:8 (Sabbath). All those verses start with "但是我告訴你們", reason being that when you follow Jesus instead of the Mosaic Law, you are getting ALL the benefits of the Mosaic Law PLUS Jesus himself. So yes the law will always be there, now thru the salvation of Jesus Christ.

2. This one is on Matthew 19:17. Jesus mentions these commandments because they are renewed in Himself when you follow Him. The crux of this passage is at 19:21 & 19:23; Jesus is pointing out that the rich young man lives under the old covenant still, which is imperfect and does not grant eternal life now that Jesus is here with the new covenant (Ezekiel 36:26–27, Romans 6:14–15). You are absolutely correct that as Christians we need to keep God's commandments, just not the law of Moses or Abraham and instead the law of Jesus. The Ten Commandments are within that scope, while many other ones aren't, such as animal sacrifices.

3. Jesus says "不是進到口裡的使人汙穢；而是從口裡出來的，這才使人汙穢" (Matthew 15:11). John condemns the idol worshipping itself in Revelations, which is intention behind that church's actions.

You seem to have a problem with the Pauline theology, which makes up the majority of the New Testament. Remember that Paul met Jesus on the road to Damascus and has the Holy Spirit (Acts 9), and that all of God's words are deems true and living (2 Timothy 3:16-17).

凡是由神所生的，不繼續犯罪，因為神的種子住在他裡面；他也不能繼續犯罪，因為他是由神所生的。

保羅自稱遇上耶穌 但卻一直活在罪中 話自己控制唔到佢身體中的罪的律 佢係咪由神所生 大家有目共睹 至於基督徒話聖經係神所默示 然後 宗教改革後基督教將聖經由80卷抽到得返66卷 聖經有咩內容係人傾出黎 關神乜野事 保羅之所以佔新約50篇幅 完全因為佢講既野岩晒班唔想守律法既人聽囉 叫人守誡命有幾多人仲願意入教呀 無人入教教會點搵錢? 就算係班自稱基督徒既保羅徒 叫佢守誡都多多藉口

你鍾意點樣曲解係你既事 你唔守摩西律法都係你既事
比人抽走既次經本來有個故事 一個猶太人家族寧願比人虐待死都唔肯食一口豬肉 如果信聖經係神所默示 咁神已經話你知如果食豬肉 有幾嚴重 所以猶太人寧死不屈 呢本所謂既次經存在左千幾年 後來先比人抽走 點解呢 你唔係以為神係成個舊約都講緊要守誡命 然後耶穌係福音書都一直咁教導 然後彈個保羅出黎話因信稱義我地就唔駛守下話?
你知唔知保羅書信既寫成日期係早過某d福音書???

另外呢 保羅徒最鍾意講 聖靈會更新你的身心 愛神所愛 恨神所惡 我自從知道豬肉唔食得就戒左 你不斷係度食可憎之物 聖靈真係有幫助你咩?

Paul did not write Acts. If you wish to fit your own narrative to frame Paul as a fraud, by all means; it seems to me you love a to-do list more than Jesus.

偽善基督徒不嬲都係屌鳩人，唔屌鳩自己架啦

你都未應我點解耶穌同保羅既教導有出入既?
耶穌訓斥人吃祭偶像之物 你岩岩又話可以食
咁你係信耶穌定信保羅?

You still believe that by your works you will be saved. Don't you know that you can never fulfill the law by yourself?
Look at Romans 14 on eating & drinking.

There is no conflict. I just told you that in Revelations John condemns idol worshipping; eating food offered to idols is an expression of that sin

我想請你睇完呢條片 再進行反駁

祭祀之物=祭偶像的食物=不潔
以色列人做個金牛都被殺3000人 神極度憎惡祭偶像之行為 然後你覺得佢唔會反對人食祭偶像之物係咪搞笑?

淨係答 係 抑或唔係

你係咪認同耶穌或者耶和華唔介意人食祭偶像之物?

Just watched this. I agree with the conclusion that we need to keep God's commandments like I said before (Romans 6), but both him and you confuses the Law with the Torah, especially context based rules like animal sacrifices or even polygamy.

Like 1 Samuel 16:7, God sees the heart and not the looks. If you feed the least of our brothers & sisters in need with food from ancestral worship, will that be a sin? By no means

我想問保羅到底憑乜野做新約代言人? btw 我已經唔想再講 你鍾意繼續食豬肉同可憎之物你咪繼續食 猶太人到依家都係唔食豬肉 到依家都遵守摩西律法 你覺得外邦人有特權咁你咪繼續食 無須再討論

咁你繼續食 好行唔送

十誡只係小學生版本，事關真正嘅版本係耶穌所講嘅。

即係連思想都唔可以犯罪，但試問邊個可以做得到？

所以因為咁樣，我哋先需要耶穌嘅寶血。

以色列連死都唔肯食豬肉 因為屬可憎
對於上帝黎講 我覺得佢寧願你死都唔想你沾染d不潔之物 在神而言 為神死得到既賞賜係大

按照你既logic 如果開始有獸印 唔打獸印唔比返工 有個好窮既人可唔可以同上帝講 對唔住 我唔想打 求你體恤我既內心 再唔返工我要餓死了
然後呢個好窮既人為左返工去接受獸印 又係咪罪呀?

我之前屌過基督徒

我同樣建議你睇一次 律法唔止十誡

Take a closer look at Romans 6:14.

The Mark of the Beast will be something you can clearly discern to not be in Christ's love. In other words, it will be something that requires you to denounce Jesus; eating and drinking alone however, does not in any way affect your eternal life.

如果唔影響 點解次經個故仔d人咁驚食豬肉既?
你點知有無影響? 有無影響係人可以定義?

I know because of Matthew 15:1-9:
1 那時，有些法利賽人和經文士從耶路撒冷來到耶穌那裡，說： 2 「你的門徒們為什麼違犯古人的傳統呢？他們吃飯的時候不洗手！」

3 耶穌回答他們，說：「你們為什麼為了你們的傳統而違犯神的命令呢？ 4 神吩咐過

『你要孝敬你的父母』，又說
『咒罵父親或母親的人，必須處死。』5 你們卻說『如果有人對父親或母親說：我本該給你的已經做了聖殿奉獻， 6 他就可以完全不孝敬父母。』這樣，為了你們的傳統，你們就廢棄了神的話語。 7 你們這些偽善的人哪！以賽亞指著你們所說的預言是對的，他說：
8 『這子民用嘴唇尊重我，
他們的心卻遠離我。
9 他們敬拜我也是徒然的，
因為他們把人的規條當做教義教導人。』」

Do you see some parallels to our conversation here? The whole point isn't the rule on executing someone who mistreated their parents or failed to washing hands; it's loving your parents as out of God's love for you and your love for God.

點會無關係，證明咗猶太人對舊約嘅理解係從人嘅角度出發，並唔等於神嘅意思。如果猶太人可以理解錯，你套用猶太人做法=一定正確就會有問題。(個論點可以都係正確，但證據不足)

我提出呢點從來無抬高自己嘅意思，猶太人解錯點解可以推論到我比佢哋叻？有咩邏輯關係？

你眼中嘅摩西律法係猶太人嘅律法，所以猶太人做法就係權威，唔跟呢種做法等於唔守律法。用呢種邏輯去睇，猶太人唔認耶穌係舊約講嘅彌賽亞，你係咪認同呢種”權威”說法？如果你認同，你等於剪新約，既然剪新約，咁基督教點做都係異端，又無規定要人割包皮，又無獻燔祭、素祭、平安祭。如果你唔認同，你憑咩話猶太人守安息日嘅方法先係守安息日。

我問你點解星期日就係第一日好簡單，就係問你”除咗猶太人係咁做”之外，仲有咩理據去支持守星期五晚至六先係守安息日。你自己都quote
”””猶太人每七天所守的安息日，按照猶太曆，是從星期五日落起到星期六日落。”””
第一，係”猶太人...的安息日”。第二，係”按照猶太曆”。

你另一個reply quote利末記，我喺到覆埋，可以嘅話麻煩集中d，利己利人容易follow:
「耶和華對 摩西 說： 「你曉諭 以色列 人說：耶和華的節期，你們要宣告為聖會的節期。 六日要做工，第七日是聖安息日，當有聖會；你們甚麼工都不可做。這是在你們一切的住處向耶和華守的安息日。 耶和華的節期，就是你們到了日期要宣告為聖會的，乃是這些。」」
‭‭利未記‬ ‭23:1-4‬ ‭CUNP-神‬‬
呢到係特別講節期，六日要做工，第七日是聖安息日...無指明幾時開始幾時完。

「耶和華對 摩西 說： 「你曉諭 以色列 人說：七月初一，你們要守為聖安息日，要吹角作紀念，當有聖會。」
‭‭利未記‬ ‭23:23-24‬ ‭CUNP-神‬‬
「耶和華曉諭 摩西 說： 「七月初十是贖罪日；你們要守為聖會，並要刻苦己心，也要將火祭獻給耶和華。 當這日，甚麼工都不可做；因為是贖罪日，要在耶和華－你們的神面前贖罪。 當這日，凡不刻苦己心的，必從民中剪除。 凡這日做甚麼工的，我必將他從民中除滅。 你們甚麼工都不可做。這在你們一切的住處作為世世代代永遠的定例。 你們要守這日為聖安息日，並要刻苦己心。從這月初九日晚上到 次日 晚上，要守為安息日。」」
‭‭利未記‬ ‭23:26-32‬ ‭CUNP-神‬‬
呢到係回應你quote嘅部份。初一同初十中間唔係隔7日掛？咁點解兩日都係安息日？初一係新年，初十係贖罪日，兩日都用安息日嘅方法去過，時間由初九晚開始到初十晚完結，贖罪日嘅時間點解變埋安息日嘅時間？如果有硬性規定，點解主要講節期嘅部分反而無提？

//另外啦 你知唔知呢個世界有樣野叫做輪班 唔係個個都星期一先返工 如果按照你既講法 咁輪班既人係由邊日開始當佢地一星期中既第一日返工呀//
你唔提仲好，一提反而自相矛盾。咁炒散點呀，星期六先有工開嘅點呀，全部落地獄啦！？既然唔係個個都星期一先返工，點解要個個都星期六先放假呀？輪班輪正星期六要返工點算呀？星期六急症室停唔停呀？星期六火警鐘響係咁㩒熄佢呀？

答唔到人就用d”衝出嚟7”，”秀智商”嚟攻擊人有咩意義？”你都真係無改錯名，似足元秋”，你而家有冇覺得我講嘅嘢有說服力d呀？